% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=86f71&id=techno1P2-2&n=1&d=10&alea=TiDR
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Parmi les $2706$ spectateurs d’un match de basket-ball, $1334$ ont moins de $20$ ans. Calculer la valeur approchée, arrondie au centième, de la proportion de spectateurs ayant moins de $20$ ans.\end{minipage}
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=86f71&id=techno1P2-2&n=1&d=10&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\[0.5em]
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}La population de référence est celle des spectateurs du match.\\
           On note $N=2706$ son effectif.\\
          La sous-population étudiée est celle des spectateurs de moins de $20$ ans.\\
           On note $n=1334$ son effectif.\\
          D'après le cours, on sait que la proportion d'une sous-population dans une population est :\\


$p=\dfrac{\text{Effectif de la sous population}}{\text{Effectif de la population de référence}}=\dfrac{n}{N}=\dfrac{1334}{2706}\approx0{,}49$

\medskip
La proportion de moins de $20$ ans parmi les spectateurs est environ de $p=0{,}49$ ou encore $p=49\%$\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}	

            D'après le cours, on sait que la proportion d'une sous-population dans une population est :
\medskip
$p=\dfrac{\text{Effectif de la sous population}}{\text{Effectif de la population de référence}}$
\end{Indice}

\begin{Reponse}
$0{,}49$
\end{Reponse}
